英國最新民調：75％認為「中國」是最大威脅

國際中心／綜合報導
中國全國人大常委會上月30日強行通過「港版國安法」，並於深夜11時生效實施，條文內容定義相當寬泛，「煽動」分裂國家「行徑」就能入刑，引發國際熱議；英國每日快報（Daily Express）日前也公布最新民調，有高達75％的讀者認為「中國」是西方國家最大的威脅。

根據每日快報（Daily Express）報導，中國、俄羅斯、伊朗與北韓這4個國家最近幾個月以來都曾放話威脅西方國家政府，每日快報對近1500位讀者進行調查顯示，其中75％（1117人）認為最近針對香港通過「港版國安法」的中國是對西方最大威脅；另外，俄羅斯是12％（184人）、伊朗7％（109人）、北韓2％（37人），對於何者較具威脅表示不知道或沒意見則是3％（50人）。

報導中提到，英國首相強生（Boris Johnson）日前也強烈批評，中國實施「港版國安法」侵犯香港高度自治，且危及1984年「中英聯合聲明」保障的自由和權利，並與《香港基本法》有直接衝突。
報導稱，英國方面強調，英方不會背棄對港人的歷史責任，並且將延長持英國國民海外護照（BNO）入境簽證至5年，也允許工作及就學，港人只要在英國待滿5年，即可申請定居，待滿12個月便可申請成為英國公民；報導提及，有分析認為，中國政府可能不承認此管道，即使持BNO的港人取得英國公民身份，往後如果再次入境香港，仍是會被視為中國公民。

俄佬又然

德國總理係咪好憎英國脫歐, 所以係都要同中國一齊？

德國個肥婆係共產間諜黎

報導提及，有分析認為，中國政府可能不承認此管道，即使持BNO的港人取得英國公民身份，往後如果再次入境香港，仍是會被視為中國公民。

又係呢招

又話取消人國籍

轉個頭又黎被中國人

德國唔叫憎英國啦
歐洲佬只係憎侵
因為加佢關稅加恰佢地

即係當年居英權計劃一樣

轉移左目標仲要可以不停抽水

本身共青團出身

//報導提及，有分析認為，中國政府可能不承認此管道，即使持BNO的港人取得英國公民身份，往後如果再次入境香港，仍是會被視為中國公民。//

之前唔係掉轉，話如果膽敢拎英國公民身份，就取消中國公民身份?

CHINA NO.1 丫嘛